\begin{question}[section=1,subtitle={Photo-Effekt},difficulty=,mode=,type=,tags={}]
\begin{compactenum}
\item Was wissen Sie über den Photo-Effekt?
\item Wie ist die Austrittsarbeit definiert?
\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
\begin{compactenum}
\item Wenn Licht auf reine Metalle trifft und dabei die Frequenz des Lichts eine gewisse Schwelle überschreitet werden Elektronen aus dem Metall geloest.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.33\textwidth]{\currfiledir photoeffect}
    \caption{Photoeffekt}
    \label{fig:photoeffect}
\end{figure}

\item Austrittsarbeit: Die Energie von Licht hängt mit dessen Frequenz zusammen: $\hbar \cdot f$
Die Zahl der emittierten Elektronen ist proportional zur Energie des Lichts.

Das Elektron aus dem Metall muss zum Austreten die \textit{Austrittsarbeit}: $W = h \cdot f_g$ verrichten koennen.
Hat ein Photon also nicht mindestens die Frequenz $f_g$, oder besser noch $f > f_g$, dann kann auch kein Elektron freigesetzt werden.

Die Austrittsarbeit kann auch experimentell (Lenard, 1992) beobachtet werden: $e|U| = h| f - f_g|$
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{\currfiledir photoExperiment}
    \caption{Photoeffekt}
    \label{fig:photoeffectExperiment}
\end{figure}
\end{compactenum}
\end{solution} 
